多得鬼，和理非和勇武派再度 connect

source:

8 月 10 日，極黑暗的一天，卻同時讓纏擾多時的「謎團」得以水落石出。

綜合多方資訊，8.11 晚上，幾名穿黑衣戴口罩假扮示威者的警員，混入銅鑼灣示威群眾之中，突然用棍棒打其他黑衣人，一分鐘後，防暴警湧至，拘捕在場大量示威者，但這幾名假扮者亮出褲袋的綠色螢光棒後，即被放行，乘一白色小巴離開。

連絕不「美化示威者」的 TVB，這次也拍得清晰影片，包括記者質問「假示威者」是誰的詳盡對答。警察混入示威者一事，已經證據確鑿、不容抵賴。

換言之，所謂「有鬼」的說法，這天已被證明為真。

以前，我們雖不至於天真地以為沒警察混進示威群體（ 8.10 晚便有黑衣人爬鐵欄入尖沙咀警署），但一身示威者打扮（ 黑衣豬嘴頭盔）的卧底，壓在真示威者身上並參與拘捕的影像，卻是首次被主流媒體captured和廣傳。

鬼，再也不是捕風捉影。

鬼是什麼時候開始混進來？有人認為，是由北京提出「止暴制亂」、準備退休的前「二哥」劉業成重出江湖出任臨時副處長開始。但我們絕對有理由懷疑，之前諸如掉國旗落海、用鐵籠車撞立法會玻璃、掟汽油彈等較為過火（ 但沒人被捕）的行為，其實都是警方臥底所為，目的是「誘使」前線示威者把行動不斷升級，令一般民眾反感。

鬼謎被解後，有人認為，勇武派將元氣大傷、不復舊勇，因為互相猜疑（身份）互相質疑（策略）的情況將不斷發生，在現場行動時，也會互拖後腿、難以施展。但我有信心「真勇武派」是有勇有謀的。經一事長一智，以後行動時各人都會以獨立個體運作，自行推敲利弊，不指罵卻也不盲從，蛻變出全新前線運作規律。

況且世事永遠禍福難料。當「示威者混有警察」一事被媒體廣傳，民眾有機會重新同情起前線示威者（「原來之前是被插贓嫁禍……」），甚至已經「離隊」的極淺黃和理非，也會基於義憤再度走出來，支持運動。

鬼，將會把大家 reconnect。

更何況，昨夜除了有鬼出場，還有多宗駭人聽聞「警暴」：銅鑼灣女示威者被布袋彈射頭，眼球爆裂失明；防暴衝入太古站，以少於一米距離向大批示威者「行刑式」掃射開槍；葵芳地鐵站內，防暴狂射催淚彈令毒氣室內積聚，罔顧市民安危；紅衣福建幫在北角街頭亂打示威者，警方卻視若無睹……什麼警員守則，什麼國際慣例，早已不放在眼內，有林鄭御賜的「卑鄙通行證」（「我不會出賣警隊」、「設獨立調查委員會，會影響警方工作」），他們可以瘋狂開槍、殘酷拘捕。

無論你是否認同示威者訴求／行為，任何一個有良知的香港人，都不可能接受一個向市民亂開殺戒的警隊。此刻大家若再噤聲，等於默許警察無理殺人，等於默許暴政在眼底下發生，等於是幫兇，等於推香港向死地。我相信，今日（8.12）「警察還眼」行動一定逼爆機場。Cos we are connected to fight against a police state。

走筆至此，忽發奇想：和理非和勇武派關係經常張力，但其實兩派頗像「阿媽」和「仔女」的關係。

平時阿媽嘮嘮叨叨、長氣噚氣，又常制止仔女做危險暑期活動，令他們大感無癮和被離棄，「阿媽根本唔撐我」、「阿媽想同我割席」「我流汗流血都係為阿媽和全世界好，阿媽你無付出過唔好出聲」……但當來到危急關頭，仔女被壞人所傷，阿媽非但不割席，還第一時間跳出來，聲討傷害仔女的人。這個比喻勇武派或會覺得搞笑，甚至指責筆者美化和理非，但我想說的只是：此時此刻，應該一致「槍頭」對外，放下派別恩怨，向真敵人怒吼吧！

作者Medium:

不指罵，不盲從

「唔完美，可接受，但需要改善、改進。」

自行推敲利弊，不指罵卻也不盲從

reconnect

不分化 不割席 不篤魁 不指罵 不盲從